-   **Git Bash** - это эмулятор терминала, который позволяет запускать команды Git на операционной системе Windows. Используется для взаимодействия с персональным компьютером, посредством письменных команд. Он предоставляет доступ к командной строке Git, а также к основным утилитам Unix, таким как Bash, ls, cd и многим другим.

-   Команда **git pull** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым.  
**Git push**, в свою очередь, отправляет локальные изменения в удаленный репозиторий. Он загружает локальные изменения, которые еще не были отправлены в удаленный репозиторий, и отправляет их туда.  
*Таким образом, git pull позволяет получать изменения из удаленного репозитория и синхронизировать их с локальным репозиторием, а git push отправляет локальные изменения в удаленный репозиторий.*

-  **Merge request** - это запрос на объединение изменений, внесенных в код базовой ветки, в другую ветку. Обычно merge request создается, когда разработчик закончил свои изменения в отдельной ветке и хочет интегрировать их в основную ветку. Другой разработчик может просмотреть изменения, сделанные в merge request, и решить, должны ли они быть объединены с базовой веткой кода. В процессе обсуждения могут быть внесены изменения или комментарии к merge request. Отправленный merge request должен быть одобрен (approved) перед тем, как его можно будет объединить с базовой веткой.

-  Команда **git status** используется для просмотра текущего состояния репозитория и определения, какие файлы были изменены, добавлены или удалены.   
Команда **git log**, с другой стороны, используется для просмотра истории коммитов в репозитории, включая даты, сообщения коммитов и информацию об авторе.

-  **Submodule** - это ссылка на другой репозиторий, который можно использовать внутри основного репозитория.  
Команда для добавления сабмодулей в свой репозиторий: git submodule add < URL to repository > < path to directory >   
Эта команда добавляет новый сабмодуль в репозиторий в указанную директорию. При этом будет создан новый файл .gitmodules, в котором будет сохранена информация о добавленном сабмодуле. 
